Title: Friedrichs dümmerer Bruder: Schlandnet
Date: 2013-11-19 10:35
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: de-cix, friedrich, internetz, politics, telekom
Slug: friedrichs-dummerer-bruder-schlandnet

[![cc-by-sa Stefan Funke]({static}/images/1024px-DE-CIX_GERMANY_-_Switch_Rack_6218137120.jpg)](https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:DE-CIX_GERMANY_-_Switch_Rack_%286218137120%29.jpg)

Was lernen wir aus der NSA-Affäre? Richtig: Routet deutsche/arische
Pakete nur nach Blut und Boden. Zu diesem Lösungsvorschlag versammelt
sich das komplett technik-feindliche Gesindel was dieses Land zu bieten
hat. Ganz vorne dabei: die Telekom. Die Firma die sich den Konventionen
im Internetz komplett entzieht. Sie stellt sich gegen das Peering an
großen Knotenpunkten im Internetz. Zum Beispiel dem
[DE-CIX](https://de.wikipedia.org/wiki/DE-CIX). An Ports dieser Switche
tauschen viele Provider ihre Pakete, ohne große Umwege. Anders macht das
die Telekom. Die sträubt sich dagegen und verlangt von Providern eine
direkte Leitung an ihre Knoten. Und aus diesem Grund müssen die Pakete
oft große Umwege über das "Ausland" machen um in das Netz der Telekom zu
gelangen. Jetzt verkaufen sie ihre komischen Praktiken als die Rettung
des Abendlandes. Und wer sieht das als die große Evolution der
Internetsicherheit? Es kann ja nur einen geben: Hape Friedrich. Für mich
ist das Internet die große Überwindung von geografischen Grenzen. Ein
kleiner Anfang der Star-Trek-Utopie. Also macht es Sinn wieder in den
Grenzen von 1945 zu routen... Nicht. Ich war immer davon ausgegangen das
die Internetkultur irgendwann ihren Rückkanal in die Gesellschaft und
Politik findet. Gerade zerstörrt sich diese Vorstellung selber. Es sind
die gleichen Politiker die nur ein Spielzeug mehr in der Hand haben von
dem sie keine Ahnung haben.

Bitte macht ein richtiges Schlandnet. Packt da BILD.de, die Union und
meine ganzes erzwungenes neo-konservatives Umfeld rein und macht den
Deckel zu. Das wäre der einzige Grund dieses Projekt zu unterstützen.

